一個國家，兩種學生

2018年08月24日

一個國家，兩種學生 - 古德明

互聯網

上月初，互聯網上流傳一段紀錄片《一個國家，兩種宿舍》，影片中只見外國留華學生宿舍明潔寬敞，一個房間住兩人，內設浴室，供電二十四小時不停；中國學生宿舍則殘舊狹窄，一個房間住六人，宿生沐浴要去公共浴室，供電晚上十二時起停止六個半鐘頭。拍片者是留華學生。她說因這不平等而內疚。

同時，山東民權運動者劉書慶致函中共教育部長，呼籲「公布二零一五至一七年三年之內，每年贈與外國留華學生的獎學金數字」。

原來二零一五年，中共修改獎學金資助制度，「提高資助標準」，重金助「一帶一路」諸國來華學生，包括學費、住宿費、生活費、醫療費、國際旅費等，金額每人每年六萬至十萬元不等。而那些學生即使學業成績平庸，只要報名，即可獲大專院校取錄。至於中國學生，高等學校招生試成績差一點，求學錢少一點，就只能望大學之門興歎。貧家兒童更連讀小學都或為奢望。

在國外，習近平動以十億百億美元奉贈他邦；在國內，對他邦貴賓又是千金一擲。幸而中國有十三億三等公民，膏血取之無禁，用之不竭，是九州之無盡藏也，而共產黨與外國貴賓所共適。《一個國家，兩種宿舍》拍片者何必內疚。

二零一六年，新香港政府決定以十億元創立「一帶一路」獎學金，資助帶上路上諸國來港留學生，每人每年最多可獲十二萬元。外國貴賓來了，香港三等公民歡呼吧。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
夏日風雨有感 (林道群)

下一則
下一則
蚊，唔一定隻隻啱做政治騷 (陳也)